MMORPG大佬 黑沙vs天刀

黑色沙漠畫質極靚，技能特效都好出色，而且世界觀好大，生活系統又極之豐富勁多野玩，鐘意怒打怪或者慢慢妹下妹下養老都玩得。但係個問題就係在於合作既元素比較少，就算係組隊刷怪其實都係各刷各，又冇玩家間自由交易，成日都俾人笑佢係一隻單機game。

天涯明月刀有副本制，好多時要幾條友合作做好本份先過副，相對黑沙就比較多合作既元素，佢既身份系統都令到可玩性有所提高，但係始終都係一隻舊game，畫質特效真係俾黑沙屌打十條街。

好奇想問下大家到底覺得邊隻好玩啲，邊隻先係宜家MMORPG既龍頭。

黑沙
天刀

ff14屌打你兩隻十條街啦

FF14

LOST ARK

FF14 畫面有 副本有 養老有

玩家投票最佳mmorpg 3連霸 eso

喂大佬，屎味咖哩同咖哩味屎點揀呀
我投FF14

先唔講game, 剩係有台狗依d垃圾玩家係到, 隻game就要打個8折

玩黑沙不如我夜晚搵多份part time做仲輕鬆

下 大佬?
我有冇睇撚錯

點解唔係魔獸世界呢

玩唔到

ff14屌打 sor

佢講畫面+多人合作

魔獸多人合作都講得過

不過畫面就跟唔上

總結:ff14屌打

FF14真係好正

黑沙太哂時間 後面作業量極重
個陣長掛係倉庫個道整材料部機響到癡線

大佬

天刀呢d幾年前產物
家下拎返出黎
d人都玩到lam晒脷

ff14

FF14出左咁耐新手好似好難追咁

餓左太耐冇計 想玩新mmorpg近年真係冇乜

隻game淨係要追主線耐，裝備個話個個版本開始(3個月update一次）都會唔同，所以裝備差唔會超過3個月。
追主線嘅時候咪當單機game慢慢玩。

黑沙美服好撚正啊

天刀冇黑沙咁肝，唔洗日刷夜刷隻濕鳩魔女耳

十年後兩隻game仲在生先算啦

黑沙重課到on9

劍靈大家點睇？

重點

成班係度吹奏FF14

全部副本都係背次序，連少少變化同randomize 既野都冇，後期悶撚到顛

巴打可唔可以介紹下ff14點玩養老

好想玩 快啲出台版

不出五年內會出

中度養老:得閒打下每日副本,升下副職,玩下採集生產
真.養老:係主城掛機,吹下水,剩係解周任

連少少變化同randomize 既野都冇

哩位ching打過零式未? 打過絕未?
未打過就唔好鳩up啦

我由一開服要排半日隊玩到過左迷宮就已經頂唔順棄左，鋪鋪公式化，第一招出乜、要行去邊個位避、全部都係一樣，你玩埋我果份

有屋既話 淨係玩屋就可以了

禁地係養老恩物
得閒去搵兔仔尋寶，有NM就打NM

終極養老: online買時裝 係公會屋坐同人吹水 禮拜六買六合彩

全部都番工game

一定係劍網三，人同人真係有交流似返隻online game

玩左4個月黑沙
一個始覺得好撚正
啲系統好多元化
但真係好曬時間 又成日比人屈裝
但課左唔少金又唔捨得棄game

黑沙一開始玩係幾好玩
又有囡囡睇下咁
但之後除非你係pvp玩家/成班人玩
pve玩家真係會悶

我玩緊PC版，有中文喎
自己上網down左中文補丁，有繁中 有簡中

但有繁中 有時會彈game無咁穩定，簡中完善好多。
用左中文補丁之後發現左新世界
劇情全部都睇得明好重要

佢個pve跟本就單機黎
各有各打

不過我覺得係佢特色黎

裝備差距太大玩唔到pvp
呢排淨係玩下life skill掛機

玩咁多mmorpg pve最on9 係黑沙
冇副本呢個我當佢特色
但基本上所有野都係叫你去刷返50隻100隻怪，鼓勵你去刷怪刷裝
每日任一黎就50隻呢d75隻個d
姐係既然都係無腦刷怪不如索性整個自動打怪啦
唔刷怪就基本升唔到lv咁濟，反正隻game咁多野要掛機，唔差在整個自動打怪

佢d pve任真係好無誠意

雖然佢主打唔係pve

拎唔番個acc
有email 係唔記得名同日期

掛稻草人升到62都得
邊個話一定要打怪

得閒打下G10, 去賭場養下雞

改左咁多次版依家已經同你果陣既體驗唔同晒

有幾唔同? 變無鎖定仲有黑沙嘅流暢感?

劍靈贏90條街

撇除on9騰訊搞到太過pay to win
呢隻game真係好好玩
又考技術

FF14故事畫面音樂真係屌打全世界

不過已經有幾個月冇玩了
官方完全唔care舊raid（亞歷山大 ），令新玩家想玩返之前嘅副本都搵唔到人，更新吓啲報酬都好啊
仲有就係pvp冇人玩

如果fix咗會考慮玩返

諗起2.0個垃圾又長又臭跑腿故事有中文都唔想睇多次

舊raid 肯定唔會理啦
等你入公會自己攪掂算

隻GAME係無得無鎖定, 正如黑沙都無副本咁
流暢感我都認同黑沙好, 但無腦PVE又低互動不了

咪開左每日raid finder 囉

想打自己去party finder開，內文寫初見都一堆人入啦

劍三
不過入面d人好鐘意嘈黎嘈去
雖然好熱血但日日嘈真係好煩

成堆垃圾有邊個捱到10年
我wow就捱到14年

pay to win就行埋一邊啦

捱到人地又話你低畫質無無鎖定又無流暢感

有咩mmorpg唔係pay to win?

標題裡面隻天刀已經唔係

天刀唔係pay to win

黑沙玩過個幾月
唔算p2w嘅
不過肝2w

FF14 賣時裝純外觀唔影響你打副本/PVP

天刀唔係PAY TO WIN係咩?

經常畀人一野秒
跟住就棄game一段時間

我咪笑緊佢話天刀唔係p2w

救世者之樹贏哂

我咪陪你一齊笑佢囉

要一隻唔pay to win嘅好難。
除左wow 仲有咩？wow都玩到悶悶地

依家應該係wow ff14 eso gw2 4隻？

劍3而家都9年

劍網三

你哋成班當逆水寒無到
玩完根本唔會想玩天刀呢啲垃圾game

poe屌打晒以上所有game

最好玩係爺爺果個年代，之後開左新地圖已經過份P2W, 啲龍泉武屌哂全世界

魔獸畫面到底有無開過4k全開特效？
畫面靚過天刀全開多多聲

ESO

等埋唔知幾時先 release 嘅
Ashes of Creation

雖然我覺得佢係一隻有啲同 fd 見面嘅單機 game
故事太多解極都唔完

eso 國戰同出團打試練/dlc 副本係幾有趣

點解可以拎隻ARPG黎同MMORPG比較

Game之嘛 是撚但啦

OKOK我覺得GALGAME屌打所有上面既遊戲

okay~

黑沙真係好好玩 但最大問題係垃圾外掛
辛辛苦苦做生活 肝怪打錢先有幾億
外掛掛1日就有1億
同埋運氣大於一切 有錢如歪哥都要用好大量嘅時間同金錢先有真5飾品
有超級歐洲人6粒真5

我係唔鋸台狗開紅嘅風氣，掛馬殺你種田殺你

你又知開紅殺你果個係台灣人
我果公會班香港人都經常開紅殺人

運氣真係令我唔玩嘅第一原因

好似台服一開條樹精腰咁
個公會人人都刷到，得我on99咁刷左成個星期都冇
真係好灰心，都唔講咩沖真武

台灣名詞

邊隻mmorpg唔洗運氣

所以我冇玩mmo了

天刀依d垃圾，劍靈都好玩過佢

仲未計天龍路